**Frutiger**是一款西文[无衬线字体](../Page/无衬线字体.md "wikilink")，由[瑞士设计师](../Page/瑞士.md "wikilink")[阿德里安·弗鲁提格](../Page/阿德里安·弗鲁提格.md "wikilink")（Adrian
Frutiger）设计。

1968年新建[法国](../Page/法国.md "wikilink")[戴高乐机场时](../Page/戴高乐机场.md "wikilink")，阿德里安·弗鲁提格决定不沿用原来的[Univers字体](../Page/Univers.md "wikilink")，而是新創一个[字体作为导向系统标准字](../Page/字体.md "wikilink")。新字体最初命名为Roissy，於1975年完成，并在当年在机场使用。

## 特征

设计师弗鲁提格的目标是制作一个新的无衬线字体，保留Univers的整洁美观的特点，并加入[Gill
Sans字体有机元素](../Page/Gill_Sans.md "wikilink")，因此形成了Frutiger清晰可读性。
这个字体特点非常适合戴高乐机场现代的外观和从不同角度、大小、距离的可读性。长字母的上升下延部分非常突出，而且间隔较宽，因此很容易与其他字母区分。

## 应用

Frutiger字体家族于1976年首次由Stempel字体公司连同[Linotype公司发布](../Page/Linotype.md "wikilink")。Frutiger的简单易读、且不失温暖、休闲的特征使其广受广告印刷行业的欢迎。大量的企业采用它做为标准字，英国国家健康服务中心、[瑞士的道路标志都采用这个字体](../Page/瑞士.md "wikilink")。自从20世纪80年代开始[挪威](../Page/挪威.md "wikilink")[奥斯陆的公共交通系统也开始使用它](../Page/奥斯陆.md "wikilink")。[東日本旅客鐵道也使用这个字体作为站台编号的字体](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")。目前它仍是
Linotype公司销量最好的字体之一。

## 演变

Frutiger字体家族在1997年更新。新版本称为Frutiger
Next，改变了一些数字字符的细节，并加入真正的手写体风格[斜体](../Page/斜体.md "wikilink")，而不是像老版本一样沿用Oblique
Roman的斜体。

Frutiger
Arabic是Frutiger家族中的阿拉伯字体，由黎巴嫩女设计师[内丁·夏因于](../Page/内丁·夏因.md "wikilink")2007年设计。

由于其成功的设计，Frutiger也成为众多模仿的对象。[Adobe公司的](../Page/Adobe.md "wikilink")[Myriad](../Page/Myriad.md "wikilink")，还有[微软公司的](../Page/微软.md "wikilink")[Segoe
UI是最著名的两款模仿字体](../Page/Segoe_UI.md "wikilink")。而[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九廣鐵路公司亦自行研發了](../Page/九廣鐵路公司.md "wikilink")[Casey](../Page/Casey.md "wikilink")，用於其鐵路系統上。

## 注释

  - [Philip B. Meggs](../Page/Philip_B._Meggs.md "wikilink") and Rob
    Carter. Typographic Specimens: The Great Typefaces. Van Nostrand
    Reinhold 1993, pp. 163. ISBN 0-442-00758-2
  - Jennifer Gibson. "Univers and Frutiger." Revival of the Fittest:
    Digital Versions of Classical Typefaces, Ed. Philip Meggs and Roy
    McKelvey, RC Publications 2000, pp. 176-177. ISBN 1-883915-08-2

## 参见

  - [Arial](../Page/Arial.md "wikilink")
  - [Casey](../Page/Casey.md "wikilink")
  - [Helvetica](../Page/Helvetica.md "wikilink")
  - [Myriad](../Page/Myriad.md "wikilink")
  - [Univers](../Page/Univers.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Typowiki: Frutiger](http://typophile.com/wiki/Frutiger)

  - [linotype.com: Frutiger typeface family overview & related
    information](http://www.linotype.com/469/frutiger-family.html)

[Category:无衬线字体](../Category/无衬线字体.md "wikilink")